# Ausgaben für Ausdrücke

Weiterhin gibt dieser Befehl auch die Auswertung von Ausdrücken an. Dies geschieht durch::

```
EX <name>: <parameter>
```

Zerlegung eines Ausdruck in Einzelteile anhand eines Beispiels:

{% codetabs name="Beispiel", type="puppet" -%}
EVAL x = ( 3 + 5 ) * ( FIRSTOF WITHOUTFIRST "genau 100 Gramm Mehl" )

{%- language name="Zugehörige Ausgabe", type="txt" -%}
C EVAL: >x< >6< (7)
EX +: >3< >5<
EX WITHOUTFIRST: >genau 100 Gramm Mehl<
EX FIRSTOF: >100 Gramm Mehl<
EX *: >8< >100<
{%- endcodetabs %}


* Der `EVAL`-Befehl hat zwei Parameter, nämlich "x" (die Variable in der das Ergebnis gespeichert werden soll) und "6" (den internen Namen des Ausdrucks, der gleich ausgewertet werden wird).
* Dieser Ausdruck berechnet das Produkt von zwei Zahlen (genauer wieder Ausdrücken), nämlich ( 3 + 5 ) und ( `FIRSTOF WITHOUTFIRST` "genau 100 Gramm Mehl" ). Bevor dieses Produkt ausgewertet werden kann, müssen die beiden Faktoren berechnet werden. Die `EX`-Zeilen geben genau die Reihenfolge an, in der die Auswertung stattfindet. 
